CS揀elective

小弟讀緊conversion CS master，遲下要喺呢個表揀4科elective。打算搵SWE工，有無巴打比下意見點組合？

Conversion CS master即係undergrad 唔係CS?
咁algorithm 同 distributed system 走唔甩喎。

Software engineering design 睇你想自己睇書學定上堂學啦，因為如果你未寫過一個夠大要main嘅system, 睇書同上堂都一樣係紙上談兵。

其他嗰一兩個睇你自己興趣啦，百撘啲嘅未introduction to machine learning 同 network security 囉

唔該巴打。係undergrad non-CS。

我應該揀software eng design 同alogorithms，其餘兩個我有3個心水：introduction to ML，probabilistic inference 同 computer network and distributed system

Between，想問下distributed system 同 network security 係好重要？如果唔揀distribute system ，揀introduction to ML 同 probabilistic inference 是否不智

Introduction to ML 同 probabilistic inference 應該有好多overlapping, 因為啲ML intro course 啲數就係一堆probability
我唔肯定你科probabilistic inference 講到有幾深，你可能要貼嗰syllabus 出黎睇吓。
但我會覺得，講得淺，intro to ML 應該夠cover, 講得深（即係佢講probabilistic graphical model, variational method 嗰啲）你又未必應付得黎（除非你數底）同埋一般做嘢應該用唔返（take computer vision, graphics course 都一樣，內容好好玩，但做嘢較難用得返）
同埋講真Machine learning 呢啲嘢，一係你要做model design, 唔係嘅，大概知佢係乜，知到點用同有咩可以用就夠。真係想知多啲嘅自己睇書睇paper係最實際，所以一般人一個introductory course 就好夠。

相反，如果你話你做software engineer,但唔識distributed system，先唔講CAP theory, consensus 呢啲嘢，如果對networking 完全冇concept, IP, TCP, UDP, HTTP etc 完全唔知係乜，我諗你可能連interview 都過唔倒... 今時今日一個software system 9成9都係一個distributed system
咁所以我會話如果你冇CS底 又想做developer, distributed system 一定走唔甩。

Probabilistic inference 我聽講我學校教得好，又對modelling有興趣（雖然係唔關SWE事）。我ME底

照你咁講distributed system 一定要揀，introduction to ML 或者 probabilistic inference 你覺得邊個放transcript 好？ （唔睇爛唔爛grade）

糾結緊本來我係諗緊最尾兩科放probabilistic inference 同ML，唔知distributed system咁重要，同埋如果probabilistic inference 唔考試我諗會無恆心讀

唔該巴打。我香港就aim finance SWE，外國就aim tech firm SWE。對infra係0認識，正路係學左咩module會開始接觸到infra？

Computer network

不過出去自學/take course學CCNA都得

巴打請問下 你係邊間到讀緊？ 英國/美國？
我都係non-cs undergrad 報緊conversion master

想問master entry cs 同undergrad 讀既野有冇分別 2年讀哂人地4年既野? 定會再深啲

可以系呢6科入面揀4科?
Intro to ML
Network and web security
Performance engineering
Probabilistic inference
CN and distributed system
Algorithms

不過最好都係自己望下course description睇下邊科有興趣學啦
你話想做SWE 但SWE可以好broad架啵師兄...
SWE 呢個term完全係冇實質意思

英國呀

有 我呢個一年制 大概係undergrad既三分一到一半啦 有淺無深

你講嗰6科有4科我都想讀 請問巴打performance engineering 同probabilistic inference 既application係點

咩係SWE

睇你probabilistic inference 嗰syllabus 同我expect 嘅一樣，其實你應該當呢個course 係machine learning 嘅advance course, 正路take 得probabilistic inference 應該都對classical machine learning 有認識，但放transcript 嘅話，你又for HR睇嘅話，我會覺得佢地唔知probabilistic inference 係advanced topic in machine learning lo

你真係對probabilistic inference 有興趣，其實你可以唔take software engineering design take 佢㗎，其實software engineering course 真係吹水多...

再唔係自學咗introduction to machine learning 先，網上都多resource, 返而去到probabilistic inference 呢個course 嘅level，好多時都係得返睇書睇paper ()

你Mech底，有冇讀optimal control同system identification 呢啲course, 有嘅話應該都叫做對Bayesian probabilistic 或者regression 有啲認識（大家都係計咁上下嘅數）可能就咁讀probabilistic inference 都ok 嘅。 但我想講probabilistic inference 真係理論多，啲嘢有啲難apply 返，但有興趣學又無妨嘅

Imperial/UCL?
巴打undergrad 讀咩
可留tg傾傾？@bearbear1994

唔該巴打。不過我始終以做SWE為起點，應該要揀algorithms, intro to ML, Software engineering design同distributed system

Probabilistic inference 就無緣放CV

IC?

我都有興趣遲啲去uk讀cs conversion
想問下完全無coding經驗咁濟係唔係好難入？
同埋知唔知出到嚟係英國難唔難搵工？

應該唔難
搵工唔清楚 仲讀緊